{
  "metadata": {
    "exam_type": "113",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50640"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "依據消防法與消防法施行細則規定,公共危險物品儲存達管制量 30 倍\n以上儲存場所之管理權人,應遴用保安監督人及保安檢查員,請說明保\n安監督人及保安檢查員應辦理事項為何?並請說明訂定之消防防災計\n畫有關公共危險物品場所安全管理對策之內容。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "依據緊急醫療救護法規定,請說明救護車救護出勤時,救護人員資格、\n人數及急救責任醫院應辦理之事項。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,消防設備師、士的工作項目得由現有相關專門職業及技術人員或技術士暫行為之; 其期限自消防法中華民國一百十二年五月三十日修正之條文施行之日起多少年止?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "5年",
        "B": "6年",
        "C": "7年",
        "D": "8年"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,一定規模以上之建築物且供營業使用場所,未由管理權人遴用防火管理人訂定消 防防護計畫,處其管理權人新臺幣多少罰鍰?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1萬元以上 5萬元以下罰鍰",
        "B": "1萬元以上10萬元以下罰鍰",
        "C": "2萬元以上 20萬元以下罰鍰",
        "D": "2萬元以上30萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法施行細則規定,火災原因調查鑑定書應於火災撲滅後次日起十五日內完成;必要時,得 延長至三十日。但有召開火災鑑定會或進行補充調查之案件,應於召開會議或完成補充調查後多 久內完成?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "十日內",
        "B": "十五日內",
        "C": "二十日內",
        "D": "三十日內"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法之規定,何場所發生火災、爆炸、公共危險物品或可燃性高壓氣體漏逸時,管理權人應 完成通報:1石油煉製業廠區 2製造公共危險物品合計達管制量2千倍以上之廠區 3合成樹 脂及塑膠製造業廠區 4塑膠製品製造業廠區 5處理公共危險物品合計達管制量 1 千倍以上 之廠區",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "134",
        "B": "1234",
        "C": "1245",
        "D": "12345"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及消防法施行細則規定,直轄市、縣(市)政府,每年應訂定年度計畫,推動防火教 育及宣導,有關年度計畫應包括何事項?1前一年度轄區火災分析 2分析規劃防火教育與宣 導執行內容 3調查轄區機關、學校、團體及志工等資源 4分析規劃防火教育與宣導執行時 程 5傳統節日增加用火用電致易生火災相關預防措施之宣導",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "124",
        "B": "135",
        "C": "1245",
        "D": "12345"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,有關裁處新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰之行為,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "公共危險物品及可燃性高壓氣體之製造、儲存或處理場所,其位置、構造及設備未符合設置標 準者",
        "B": "液化石油氣容器未經個別認可合格或未附加合格標示即銷售",
        "C": "消防安全設備檢修專業機構違反執行業務規範、消防設備師(士)僱用規定者",
        "D": "電信事業人員無正當理由洩漏其經辦相關作業之過程或所知悉資料之內容者"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災害發生或有發生之虞時,為處理災害防救事宜或配合各級災害應變中心執 行災害應變措施,災害防救業務計畫及地區災害防救計畫指定之機關、單位或公共事業,應設那 一個單位,執行各項應變措施?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "災害應變中心",
        "B": "災害後勤小組",
        "C": "災情研判小組",
        "D": "緊急應變小組"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,下列那一項不是直轄市、縣(市)政府於擬訂地區災害防救計畫時應該參考 的依據?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "災害防救基本計畫",
        "B": "土地使用計畫",
        "C": "災害防救業務計畫",
        "D": "地區災害潛勢特性"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災區低收入戶未申請政府優惠融資或其他補助,經金融機構核放創業融資貸 款者,得由衛生福利部對承辦該貸款之金融機構補貼利息,其貸款金額不得超過多少新臺幣?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "100萬元",
        "B": "150萬元",
        "C": "200萬元",
        "D": "250萬元"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法所列乘災害之際而故犯何罪者,得依刑法之規定,加重其刑至二分之一?1竊盜 2恐嚇取財 3強盜 4公共危險罪 5詐欺",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "1235",
        "C": "1245",
        "D": "12345"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法施行細則規定,中央災害防救委員會每X年應進行勘查、評估,檢討災害防救基本 計畫;中央災害防救業務主管機關每Y年應進行勘查、評估,檢討災害防救業務計畫;公共事業 每Z年應依災害防救基本計畫、相關減災、整備、災害應變、災後復原重建等,進行勘查、評估, 檢討災害防救業務計畫;直轄市、縣(市)政府及鄉(鎮、市)、直轄市山地原住民區公所每M 年應進行勘查、評估,檢討地區災害防救計畫;下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "X=5, Y=5, Z=5, M=5",
        "B": "X=5, Y=2, Z=2, M=2",
        "C": "X=2, Y=2, Z=2, M=5",
        "D": "X=2, Y=2, Z=2, M=2"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災區受災企業因受影響而發生營運困難者, X得予以協處。於災害前已辦理 之貸款,其本金及利息之償還期限得予以展延。展延期限,週轉金最長Y年,資本性融資最長Z 年。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "X=經濟部, Y=1, Z=2",
        "B": "X=金融監督管理委員會, Y=2, Z=3",
        "C": "X=金融機構, Y=1, Z=2",
        "D": "X=中央目的事業主管機關, Y=1, Z=3"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法有關裁處新臺幣10萬元以上50萬元以下罰鍰之行為,下列敘述何行為屬於該罰鍰 之適用?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "各級政府成立災害應變中心後,規避、妨礙或拒絕指揮官於災害應變範圍內,所為之徵調、徵 用處分",
        "B": "公共事業未依其災害防救業務計畫實施有關災害減災、整備、應變或災後復原重建事項,致發 生重大損害",
        "C": "未經許可擅自使用緊急應變所需之警報訊號",
        "D": "未取得臨時通行證,而進入劃定警戒區域,或命離去而不離去"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,有關六 類物品製造場所,其外牆或相當於該外牆之設施外側,與廠區外鄰近場所安全距離,下列敘 述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "與加油站之距離,應在10公尺以上",
        "B": "與博物館之距離,應在30公尺以上",
        "C": "與百貨商場之距離,應在30公尺以上",
        "D": "與古蹟之距離,應在30公尺以上"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法所定擋牆,下列那 一項不符合規定?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "設置位置距離場所外牆或相當於該外牆之設施外側2公尺以上",
        "B": "堆高斜度不超過80度之土堤",
        "C": "厚度在15公分以上之鋼筋或鋼骨混凝土牆",
        "D": "厚度在20公分以上之鋼筋或鋼骨補強空心磚牆"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,有關可燃性 高壓氣體處理場所,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "販賣場所:販賣裝於容器之可燃性高壓氣體之場所",
        "B": "容器檢驗場所:檢驗供家庭用或營業用之液化石油氣容器之場所",
        "C": "容器串接使用場所:使用液化石油氣作為燃氣來源,其串接使用量達80公斤以上之場所",
        "D": "第一種販賣場所:販賣裝於容器之六類物品,其數量未達管制量30倍之場所"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,儲存液體公 共危險物品之儲槽應於申請完工檢查前,委託中央主管機關指定之專業機構完成檢查,並出具合 格證明文件,下列何者不是必要的檢查?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "水壓檢查",
        "B": "容量檢查",
        "C": "基礎檢查",
        "D": "熔接檢查"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例規定,下列何場所及其基地內,不得施放爆竹煙火?1可燃性氣體儲槽 2加油站 3爆竹煙火販賣場所 4石油煉製工廠 5公共危險物品處理場所",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "124",
        "B": "135",
        "C": "1234",
        "D": "12345"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例規定,有關直轄市、縣(市)主管機關之權責項目,下列何者正確?1達中 央主管機關所定管制量之儲存、販賣場所,其位置、構造、設備之檢查及安全管理 2爆竹煙火 製造之許可、變更、撤銷或廢止 3輸入一般爆竹煙火之封存 4辦理爆竹煙火監督人講習、訓 練 5一般爆竹煙火認可相關業務之辦理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "135",
        "C": "124",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "火勢發展與時間呈現高度正相關,依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,消防人員於出動警 鈴響起至消防人車離隊,白天 80 秒內,夜間 120 秒內為原則。但消防機關因出勤動線及出勤整 備,認有延長或縮短之必要者,得自訂出動時間。惟出動時間目標達成率須在多少以上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "百分之九十五以上",
        "B": "百分之九十以上",
        "C": "百分之八十五以上",
        "D": "百分之八十以上"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,火災依災情危害程度分成四級,當轄區發生第四級火 警時,局長或其指定之適當層級人員應到場擔任火場指揮官,請問應有多少人以上的幕僚群?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "四人以上幕僚群",
        "B": "三人以上幕僚群",
        "C": "二人以上幕僚群",
        "D": "一人以上幕僚群"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及緊急救護辦法規定,有關消防機關執行緊急救護勤務,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "實施救護車輛及裝載物品每月一次定期消毒",
        "B": "因應特殊意外災害緊急救護需求,應研訂執行計畫,並就計畫每半年實施訓練或演習乙次",
        "C": "應每半年舉辦教育訓練,使救護人員保持執行緊急救護所必要之技能",
        "D": "救災救護指揮中心,應由救護人員24小時執勤,提供醫療機構轉診救護事項"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急救護辦法規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "直轄市、縣(市)消防機關受理緊急傷病事故之申請或知悉有緊急事故發生時,應確認該事故 之發生場所、緊急傷病患之人數及程度等,並立即出動所需之救護隊前往救護",
        "B": "緊急傷病患或利害關係人得向運送之消防機關申請救護服務證明",
        "C": "緊急傷病患之運送就醫服務,應送至最近的醫療機構",
        "D": "緊急傷病患之入院手續及醫藥費用由其本人或家屬自行負責。但身分無法查明者或低收入戶 者,其醫療費用依社會救助法及相關規定辦理"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關火災搶救作業要領,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "破壞作業:擊破玻璃應立於上風處,手應保持在擊破位置下方,以免被玻璃碎片所傷",
        "B": "滅火攻擊:火勢猛烈且水源較為充足時,應以2英吋以上水線或具高滅火效能為原則,集中水 線,撲滅火勢",
        "C": "出動途中處置:火災等級為2級以上者,情報幕僚應主動協助查閱派遣系統所提供災害現場資 訊,提供救火指揮官瞭解所需資訊",
        "D": "出動時間:於出動警鈴響起至消防人車離隊,白天80秒內,夜間120秒內為限"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急救護辦法規定,直轄市、縣(市)消防機關為實施救護業務,對所轄之區域,應調查項目, 下列何者正確?1地勢及交通狀況 2醫護人員專長 3醫療機構等之位置 4救護車之車齡 5有急救事故發生之虞之對象物,其位置及構造",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "124",
        "B": "135",
        "C": "234",
        "D": "235"
      }
    }
  ],
  "year": 113,
  "category": "消防學系",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法、",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防學系\\113年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法、\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
